<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
	<channel>
		<title>FreeBASIC на русском</title>
		<link>http://www.freebasic.su/</link>
		<description>Программирование на языке FreeBASIC по‐русски, примеры статей, исходный код, библиотеки, советы по написанию красивого, быстрого и эффективного кода. FreeBASIC — язык программирования высокого уровня по синтаксису наиболее близкий к QuickBASIC, а также компилятор для него (FreeBASIC Compiler). Первоначально компилятор разрабатывался как свободная альтернатива Microsoft QuickBasic, но скоро обзавёлся новыми возможностями, превратившись в мощное средство разработки.</description>
		<language>ru</language>
		
		
		<item>
			<pubDate>Mon, 26 Mar 2018 18:07:54 GMT</pubDate>
			<title>Интерфейсы простыми средствами</title>
			<link>http://www.freebasic.su/src/interface.xhtml</link>
			<description>Несмотря на то, что во фрибейсике отсутствует ключевое слово Interface, которое бы облегчало написание интерфейсов, мы справимся с этой задачей и сами голыми руками (печальный удел холостяка). Для демонстрации серьёзности намерений напишем какой‐нибудь бесполезный интерфейс, например, содержащий простые математические функции, и реализуем его.</description>
			<guid isPermaLink="false">{33B80BF1-321E-4838-8512-8F7DFC492A51}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Sun, 11 Mar 2018 14:18:02 GMT</pubDate>
			<title>Учебник: первая программа</title>
			<link>http://www.freebasic.su/books/install.xhtml</link>
			<description>Это должна была быть самая первая статья в учебнике о первой программе. Где взять компилятор, в чём писать исходный код, какие среды разработки существуют для языка, как компилировать. А также напишем свою первую программу.</description>
			<guid isPermaLink="false">{9EED0E53-B26D-43AB-9D93-D193824097B6}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 01:34:43 GMT</pubDate>
			<title>Динамическое распределение памяти</title>
			<link>http://www.freebasic.su/src/heap.xhtml</link>
			<description>Управление памятью — одна из наиболее фундаментальных областей в программировании. Типичные примеры, где нужно динамическое распределение памяти: списки, деревья, буферы данных.</description>
			<guid isPermaLink="false">{7B8B9AC0-9B6F-4A3E-AA9E-DCF4FACD579E}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 15:23:45 GMT</pubDate>
			<title>Учебник: переменные</title>
			<link>http://www.freebasic.su/books/variables.xhtml</link>
			<description>Первая полноценная статья для учебника про типы данных, переменные и константы. Также немного затронута тема указателей.</description>
			<guid isPermaLink="false">{4D0ED688-7BBF-4A0C-A115-036731682118}</guid>
		</item>
		
		<item>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 22:31:05 GMT</pubDate>
			<title>Реестр Windows</title>
			<link>http://www.freebasic.su/src/registry.xhtml</link>
			<description>Реестр всегда был опасным местом для пользователей и разработчиков, существуют рекомендации избегать реестра как огня.</description>
			<guid isPermaLink="false">{A9DDCA3B-D0EE-4404-B28E-11FE4EBCE2F4}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Mon, 21 Aug 2017 08:54:14 GMT</pubDate>
			<title>Об ошибках в Windows</title>
			<link>http://www.freebasic.su/src/windows-errors.xhtml</link>
			<description>Статья о том как Windows уведомляет пользователя об ошибках и как получить текстовое описание ошибки.</description>
			<guid isPermaLink="false">{F0E92BD9-B1DC-4F3B-9894-FD6B247E4A76}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2017 13:33:39 GMT</pubDate>
			<title>Сразу две неучтённые статьи</title>
			<link>http://www.freebasic.su/src/fileswinapi.xhtml</link>
			<description>Статья об работе с файлами средствами операционной системы <a href="http://www.freebasic.su/src/fileswinapi.xhtml">Работа с файлами средствами WinAPI</a>. Пригодится тем, кто хочет использовать файловые функции напрямую. Статья про уменьшение размера бинарных файлов <a href="http://www.freebasic.su/src/without-rtl.xhtml">Уменьшение размера бинарников</a> — интересные наблюдения за работой компилятора изнутри. Удивительно, почему эти статьи не попали в общую ленту.</description>
			<guid isPermaLink="false">{0DE0A30B-B939-4F7F-A7C2-F3142FB58281}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2017 11:28:15 GMT</pubDate>
			<title>Реклама, реклама, реклама…</title>
			<link>http://www.freebasic.su/</link>
			<description>После тщательных попыток поставить рекламу на сайт решено было отказаться от неё вовсе. Теперь можно смотреть на сайт без всякой рекламы. Хотя в будущем всё может измениться и она появится снова.</description>
			<guid isPermaLink="false">{5ED914D2-9BAA-480E-9DA9-F6E4BA69BD77}</guid>
		</item>
		
		
		<item>
			<pubDate>Sat, 21 Jan 2017 17:39:50 GMT</pubDate>
			<title>FreeBASIC, кракозябры, кодировки и кириллица</title>
			<link>http://www.freebasic.su/src/codepages.xhtml</link>
			<description>Самый часто задаваемый вопрос новичков по фрибейсику: как выводить кириллицу и русские буквы на консоль.</description>
			<guid isPermaLink="false">{1B75C88B-F63D-4309-900A-2BFC686CA37C}</guid>
		</item>
		

		<item>
			<pubDate>Mon, 09 Jan 2017 13:54:43 GMT</pubDate>
			<title>Изменения на сайте</title>
			<link>http://www.freebasic.su/</link>
			<description>Первое: на сайте появился рекламный баннер. Второе: страница со статьями переехала в свой раздел, а на глагне теперь визиткая карточка языка.</description>
			<guid isPermaLink="false">{056766A0-2DCE-4900-8639-61AF09D1DE46}</guid>
		</item>
		
	</channel>
</rss> 